---
author: krm
created: 2018-01-01
links:
  - wikipedia-about-LED
---
![se]
# LED

En mycket vanligt typ av diod är lysdiodrar(“LED”), dessa avger ljus när ström gå i rätt riktning igenom dem. 

  * Ljusdiodrarna finns också i många olika varianter till exempel med olika färger.





